食飯先定食餸先，其實已經反映到你係一個咩人。

鍾意食左餸先嘅人，即係鍾意先甜後苦，呢類人其實係好貪小便宜同唔挨得，唔想付出相應嘅努力就想得到回報，重視享受，貪圖逸樂，執輸行頭慘過敗家，重猜忌心，驚死食慢左人地會偷曬你啲餸。

呢類人往往係面對唔到困難同挑戰，一遇到小小挫折，第一個諗法就係逃避同放棄。而且呢類人普遍係好愚蠢，比人講兩講就容易動搖，舉棋不定猶豫不決，絕對冇成大事者嘅氣量。

相反，鍾意食左飯（主食類，包括粥粉面飯etc.）先嘅人，即係樂於接受先苦後甜，佢地更加明白一分耕耘，一分收穫嘅道理，所以會更加刻苦耐勞，而且有容人之量同信任他人嘅心，佢地認為世上所有人都係善良嘅，唔會胡亂猜度他人。

就算面對困難，佢地一樣可以迎難而上，勇於接受挑戰，因為佢地比其他人有更強大嘅內心同堅強嘅意志力，係值得大家學習嘅對象。

至於飯同餸一齊食，一次過塞曬入口嘅人，大概係對做人同自己冇乜要求，呢類人都不必多言，只需鄙視佢地。

鄙視我吧

你自己知道問題所在就要改喇

如果食餸唔食飯咁點

淨係食餸唔食飯🥺

出POST討論人地食飯定食餸嘅人，冇所事事
回覆嘅人，無聊至極

我中意食菜先 一嚟就食肉會破壞咗味蕾 食其他嘢無咁好食

關你撚事咩，傻西

大致上Same as 第一類人（食餸先），不過更差，因為你做唔到有始有終，冇完成自己應有嘅責任。

唔食麵粉飯呢？

你回覆一個無聊至極嘅post，算係咩人？

同時食餸同飯係咩人

懶係嘢咁，依啲人應該死全家

咁我一睇就知你好有品味而且細心過人，會重視生活品質，同留意好多人地留意唔到嘅細節，通常係比一般人身份更尊貴，大概係幾有錢嘅人。

我仲以為自己係社會賢達

因為咩原因唔食？如果係唔鍾意就唔食，咁即係同第一類人（食餸先）一樣，貪圖逸樂。

但如果你係因為有病唔食得澱粉質，我會體諒你。

社會賢達就唔會p牌啦

戒澱粉做gym/移民做西人食salad 唔得？

講得好好，因為通常係家教出事先會有咁嘅人出現，佢地父母都係要負上一定責任。

冇社會賢達

食澱粉有咩問題？你做多幾下gym減返咪得囉，你用第二樣方法逃避，咪即係挨唔到苦。

同埋西人都會食粉面飯，你長期淨食菜同隻牛有咩分別？

我主要從不同人嘅性格入手分析，因為要成為社會賢達都有好多其他因素，唔能夠一概而論。

先食最難食嗰樣，eg. 菜

我飲野先

做得好！